<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">CO</string>
    
    <string name="email_send_label">Email de TO DO checklist</string>

    <color name="backgroundColor">#FFFFFFFF</color>

    <string name="Contact">
<![CDATA[  Landgoed Zonnestraal, De Villa\nLoosdrechtsebos 13, Postbus 394\n1200 AJ  Hilversum\n\nwww.routslaeven.nl\ninfo@routslaeven.nl\nTel 035-6288899\nTwitter: @routslaeven ]]>		
        </string>
    <string name="Loading">Laden...</string>
    <string name="PleaseWait">Even wachten...</string>

    <color name="HeaderBorderColor">#888888FF</color>

    <string name="ContactTitle">RoutsLaeven</string>

    <string-array name="Checkboxes">
        <item>-Gevoeligheden / relatie "problemen"?</item>
<item>-Onderhandelingsthema / -onderwerp?</item> 
<item>achtergronden</item>
<item>voorbeelden</item>
<item>meningen</item>
<item>feiten</item>
<item>-Partijen / personen ?</item> 
<item>achtergrond</item>
<item>positie</item>
<item>mandaat</item>
<item>-Gemeenschappelijk doel ?</item>
<item>intentie</item>
<item>agenda (tijd)</item>
<item>-Onze belangen (ook persoonlijke) ?</item>
<item>achtergronden</item>
<item>voorbeelden</item>
<item>meningen</item>
<item>feiten</item>
<item>-Onderhandelingsthema / -onderwerp ?\nHun belangen ?</item>
<item>gezamelijke</item>
<item>partijspecifieke</item>
<item>tegengestelde</item>
<item>-Onderhandelingsthema / -onderwerp ?</item>
<item>achtergronden</item>
<item>voorbeelden</item>
<item>meningen</item>
<item>feiten</item>
<item>-Creatieve vraag ?</item>
<item>-Opties ?</item>
<item>-Objectieve criteria ?</item>
<item>welke tegenstellinge(n) ?</item>
<item>redelijkheids-grondslag</item>
<item>critetia gunstig voor ons</item>
<item>criteria gunstig voor hen</item>
<item>-Beste alternatief ? </item>
<item>onze BAZO</item>
<item>hoe verbeteren ?</item>
<item>hun BAZO</item>
        
    </string-array>

        <string name="error_sending_mail">Error - email niet verzonden...</string>
    <string name="invite_email_hint">Email de TO DO checklist</string>
    <string name="pick_email_label">Zoeken...</string>
    <string name="message_email_hint">Type bericht…</string>
    <string name="message_email_label">Bericht:</string>
    <string name="email_subject">\'To Do\' n.a.v. checklist onderhandelen</string>
    <string name="email_message"><![CDATA[<html><body>
<p>N.a.v. de checklist Commercieel Onderhandelen heb je item(s) nog niet afgevinkt. Kennelijk heb je daar nog iets mee te doen.<br/>
Ga aan het werk en bereid je goed voor! Je weet: Proper Preparation Prevents Poor Performance! De volgende item(s) heb je nog niet afgevinkt:<br/></p>
#checkboxes#<br/><p>Eigen aantekeningen? ......................</p><br/><p>Mocht je nog vragen hebben of even willen \'sparren\': bel ons, of stuur ons een e-mail met een concrete vraag naar onderhandelen@routslaeven.nl.<br/>
Heb je \'acuut\' hulp nodig: we nemen aan dat je dan ons telefonisch benadert.</p><br/>
<p>Veel plezier en succes met je onderhandelingsuitdagingen!</p><br/>
RoutsLaeven<br/>
Hugo Crul<br/>
Geurt Jan de Heus<br/>
<br/>Twitter: @routslaeven<br/>
Tel: 035-6288899<br/>
<a href=htpp://www.routslaeven.nl>www.routslaeven.nl</a>
</body></html>]]></string>
    <string name="email_reciever_label">Ontvanger emailadres:</string>
    <string name="msgInvalidContact">Contact heeft geen emailadres</string>
    <string name="Error">Error</string>
    <string name="msgInvalidSend">Emailadres is onjuist</string>
    <string name="Info">Info</string>
    <string name="msgSendMailOk">Email is verzonden</string>
    <string name="HoudingText">- Openheid: bepaalde mate van openheid is nodig. ‘Als je niet open over je belangen bent worden ze geen onderdeel van de oplossing’. Niet naief zijn; Niet alles hoeft op tafel. Zal ook niet bij de ander zo zijn:Ieder heeft recht op ‘verborgen’ agenda\n- Respect: voor de ander en voor jezelf\nRedelijkheid: in ‘alles’ tenzij\n- Reciprociteit: als jij ‘geeft’ mag je terug verwachten. Wederkerigheid. En wat doen je als een van de items niet aanwezig is?\n- Grondhouding als fundament krijgt gestalte in 6 vuistregels\n</string>
    <string name="HoudingTitle">Houding</string>
    
    <!-- home dialog text -->    
    <string name="BesluitvormingTitle">Besluitvorming</string>
    <string name="BesluitvormingText">De besluitvoming wordt vormgegeven door een cirkel:\n- Ieder einde kan weer een begin zijn\n- Voorbereiden: Op inhoud en proces!\n- Op weg naar commitment en kwaliteit\n- Soms doorloop je cirkel helemaal, soms een deel\n- Storingen hebben voorrang!\n- 1e en 2e vuistregel lopen continu door het hele proces!\n</string>
    <string name="RelatieTitle">Relatie</string>
    <string name="RelatieText">Goede onderhandelaars hebben ook voor de relationele dynamiek. Zij weten adequaat te communiceren. \'Scherp op inhoud\' en \'zacht op de relatie\'. Aansluiten &amp; Meenemen. Beiden van belang!</string>
    <string name="CreativiteitTitle">Creativiteit</string>
    <string name="CreativiteitText">Intentie om samen tot een betere deal te komen dan we beiden dachten. Taart vergroten, breder, dieper dan verwacht.    Als er zoveel mogelijk belangen op tafel liggen hebben we veel mogelijkheden om tot prachtige opties te komen. Dienen de oplossingen ook zoveel mogelijk belangen? Neem geen genoegen met een te \'smalle\' deal.</string>
    <string name="OnderhandelenTitle">Onderhandelen</string>
    <string name="OnderhandelenText">‘Goede deal’ volgens Harvard methode:\n- Zoveel mogelijk belangen gediend voor 2 of meer partijen voor KT/LT\n- Lasten redelijk verdeeld\n- Toekomstig in te schatten problemen/ opbrengsten samen oplossen (≠naïef)\n- Niet in te schatten problemen / opbrengsten samen procedure afspraken maken\n</string>
        
     <!-- title, text for icons on images -->  
    <string name="relatieIcon1Title">E=KxA</string>    
    <string name="relatieIcon1Text">Let op: goede onderhandelaars zijn scherp op de inhoud (K), en hebben oog voor het proces (bouwen aan A); Bereid je voor op inhoud en proces! Aansluiten en meenemen.</string>
    <string name="relatieIcon2Title">Communicatie</string>    
    <string name="relatieIcon2Text">Je signaleert als goede onderhandelaar niet alleen \'wat\' mensen zeggen, maar ook \'hoe\' ze het zeggen. Misschien ook wel: wat gezegd wordt, en wat ook niet gezegd wordt. Probeer de signalen op te vangen (luisteren, voelen, observeren) en adequaat te reageren op het niveau waarop de ander ‘impliciet’ reageert. Aansluiten en samen verder. Goede onderhandelaars zijn goede communicatoren. </string>
    
    
    <string name="structurIcon1Title">Relatie</string>    
    <string name="structurIcon1Text">Bespreek eerst zaken van persoonlijk/ relationeel belang; repareer zonodig. Investeer in de relatie! Koetjes, kalfjes; ijsbreken. Als er nog iets speelt in de ‘relatie’ en de voortgang is belemmerd: grijp in en besteed aandacht aan de relationele dynamiek.</string>
    <string name="structurIcon2Title">Structureer</string>    
    <string name="structurIcon2Text">Structureer: gezamenlijk doel, intentie, agenda (tijd), mandaat/D.M.U.\n- Doel altijd wat abstract geformuleerd: geeft ruimte. Maak het gemeenschappelijk!\n- Intentie: mindset. Hoe wil\n ik onderhandelen: open, constructief, samen?\n- Agenda: 3,4,5, soms 2,3,4,5. Stem tijdsduur af. Anticipeer zonodig indien minder tijd.\n- Mandaat: pas op voor 2 keer langs de kassa; Kun je m.b.t. doel tot besluiten komen? Hij/ jij? Wellicht proces aanpassen? Let op de spelers in de D.M.U. ; hoe creëer  je betrokkenheid bij de verschillende spelers/ rollen.</string>
    
	<string name="structurIcon3Title">Belangen</string>    
    <string name="structurIcon3Text">Onderzoek de Belangen: vraag naar belangen van de ander, leg je eigen belangen op tafel. Zo kom je tot gezamenlijke en partijspecifieke belangen.  Eerst verrijken (later verdelen). Taart vergroten, ruimte zoeken. Weet welke belangen voor jou niet onderhandelbaar zijn. Zoveel mogelijk belangen op tafel: deal zo mooi mogelijk! Neem de tijd, kijk of je alles hebt. Doorvragen, samenvatten, verbreden, verdiepen. Niet te snel naar de oplossing willen. Op weg naar ‘mooie’ deal. Vat samen + stel de creatieve vraag op weg naar oplossingen/ opties. Als er te weinig opties op tafel komen: heb je dan wel voldoende belangen? Is er voldoende openheid? Procesinterventie?</string>
    <string name="structurIcon4Title">Opties</string>    
    <string name="structurIcon4Text">Bedenk eerst samen opties, beslis daarna; Creatief proces. Brainstorm, evalueer en beslis. Zoek oplossingen voor beiden van belang. Wellicht kun jij iets doen voor de ander wat jou niets kost, de ander veel oplevert. Vise-versa. Uitruilen. Opzoek naar win-win. Samen is ‘toverwoord’. En als je aan het werk gezet wordt, en de ander participeert niet? Compromis ≠ Concessie. Pas ‘laat’ beslissen: voorkom salami tactiek.</string>    
        
    <string name="structurIcon5Title">Redelijkheid</string>    
    <string name="structurIcon5Text">Bespreek de tegengestelde belangen (redelijkheid als uitgangspunt). Samen bedenken van objectieve criteria, evalueren en beslissen. Alle opties hebben consequenties: wie betaald wat, wie doet wat, wie neemt wat. Alles moet verdeeld worden: niet op basis van power, druk of emotie, maar vanuit redelijkheid tot verdeling van de ‘last’ komen. Objectieve criteria (samen over eens) kunnen helpen bij verdeling. Marktconformiteit, gebruiken, jurisprudentie, ‘vervuiler betaald’, ‘wat zwaarst is moet zwaarst wegen’ etc.</string>
    <string name="structurIcon6Title">BAZO</string>    
    <string name="structurIcon6Text">Eindspel moet soms gespeeld worden. Vaak ben je al tot een deal gekomen na 3, 4 en 5. Soms niet en ga je weer even ‘terug de cirkel in’. Er komt een moment dat je ‘je knopen telt’. Als je deal door je grens heen dreigt te gaan wat dan.\n+ Doe een concreet aantrekkelijk voorstel. ‘Yessable proposition’.\n- Meld jouw beste alternatief; kan zaak weer openen ?naïef.\nN.B.: soms doet de ander alsof hij/ zij onafhankelijk van je is? KLopt dat?\n</string>

        <string name="memory_error">No more memory!</string>
        <item type="integer" name="splashTimeout" format="integer">3000</item>
        <color name="colorSelectedCheckbox">#FF3e9fb8</color>
</resources>